Facebook 和 Google 據傳共謀減低在廣告上的競爭

Google 和 Facebook 兩間網路巨擘所面臨的反競爭訴訟案中，似乎又增添了一點額外的變數。據紐約時報取得的反托辣斯訴訟文件，Google 曾在 2018 年時給予 Facebook 「交易優惠」，以廣告投標優先權換取 Facebook 保證廣告投放量及對 Google 的 Open Bidding 投標模式的支持。

這個「交易」代號為 Jedi Blue，包括了 Google 給予 Facebook 更多時間競標廣告位置、投放網路的付費折扣、以及由 Google 協助了解目標客群等多項優惠，而 Facebook 一方則是在能辨識用戶時至少在 90% 的案例中投標，並且每年至少投放 5 億美元的廣告。自然，其他 Google 的廣告伙伴並未能享有如此的優惠，基本上這保證了 Facebook 必定贏得一定數量的廣告位置，而 Google 則能靠著 Facebook 的保證投標，來拉高投標的最低價，兩個方向都對其他競爭者不利。

Facebook 和 Google 兩方自然都矢口否認 Jedi Blue 有違反公平競爭的嫌疑，Facebook 表示這其實是在「增加 Google 廣告的競爭」，任何其他的解讀都沒有根據；而 Google 則是發表了一篇長篇的部落格文章，解釋為何這並非反競爭的行為，在本質上是說 Google 的廣告業務上並沒有獨厚 Facebook，Facebook 依然要和其他人一同競爭廣告位置。無論是否違反公平競爭，Google 和 Facebook 在交易協議中確實有一條特別的條款，要求兩間公司在受到調查時「合作並相互協助」，整個協議中並提到了「反托辣斯」起碼 20 次，顯見兩間公司多多少少對於這結果也有一定的準備吧。

最終，還是要看有關單位和法院如何解讀此事，但在對於科技公司持續坐大的情況下，這種協議被放大檢視，恐怕是在所難免的了。

睇左做共諜

+1
一直睇篇文入面邊度有共諜